{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019482",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024385",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 금사리성당\n\n(扶餘 金寺里聖堂)"
    },
    "text": "扶餘金寺里聖堂 (扶餘 金寺里聖堂)\\n　\n忠清南道扶余郡九龍面に建設されたカトリック大田教区の聖堂です。この教会は、大韓帝国時代に建てられました。1998年には忠清南道の記念物に指定されました。1901年、公州本堂から分離設定され、「鴻山聖堂」または「昭陽里聖堂」と呼ばれました。初代本堂神父であるゴンベール(JulienGombert、孔安世)神父は、昭陽里で土地を購入し、家屋3棟、田んぼ8豆、渇望窟山、栗岩里山などを所有していました。1906年に聖堂の建設が完了しました。その後、1913年には司祭館と舍廊軒が完成し、築城式が行われました。聖堂は正面7.8m、側面18.5mの長方形で、バシリカ型の初期聖堂平面形態を持っています。屋根の構造は、韓国料理と洋食の折衝型です。内部は祭壇と信者席で区分けられています。信者席は中央に列柱があり、男性と女性の席が分かれています。床は敷かれており、建物の外観は下部が灰色のレンガで上部が赤レンガを使用しています。聖堂の前面にはかつて鐘塔がありましたが、50年代半ばに強風で倒れてしまいました。現在は鐘を鳴らす穴だけが残っています。現在の聖堂は、1967年に赴任した第18代ユン·イェウォン神父によって建設され、1968年9月12日に完成しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "扶余金寺里聖堂はどこに建設されましたか？",
            "answer": "忠清南道扶余郡九龍面に建設されました。"
        },
        {
            "question": "扶余金寺里聖堂はいつ建てられましたか？",
            "answer": "大韓帝国時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "扶余金寺里聖堂は何に指定されましたか？",
            "answer": "1998年には忠清南道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "初代本堂神父は何を所有していましたか？",
            "answer": "土地3棟、田んぼ8豆、渇望窟山、栗岩里山などを所有していました。"
        },
        {
            "question": "聖堂の建設が完了したのはいつですか？",
            "answer": "1906年に聖堂の建設が完了しました。"
        },
        {
            "question": "聖堂の建物の形状は何ですか？",
            "answer": "聖堂は正面7.8m、側面18.5mの長方形で、バシリカ型の初期聖堂平面形態を持っています。"
        },
        {
            "question": "聖堂の屋根の構造はどうなっていますか？",
            "answer": "屋根の構造は、韓国料理と洋食の折衝型です。"
        },
        {
            "question": "聖堂の内部はどのように区分けられていますか？",
            "answer": "内部は祭壇と信者席で区分けられています。"
        },
        {
            "question": "聖堂の外観の特徴は何ですか？",
            "answer": "建物の外観は下部が灰色のレンガで上部が赤レンガを使用しています。"
        },
        {
            "question": "聖堂の前面には何がありましたか？",
            "answer": "聖堂の前面にはかつて鐘塔がありましたが、50年代半ばに強風で倒れてしまいました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 401,
        "QA": 327
    }
}